
# Argo CD

Argo CD - это инструмент для автоматизации и управления CI/CD процессами в Kubernetes кластерах. Он предоставляет наглядный интерфейс для управления и отслеживания деплоев приложений, а также механизмы автоматической синхронизации между git-репозиторием и Kubernetes кластером.

#### Описание

Argo CD использует YAML-файлы, описывающие конфигурацию приложения, и хранит их в git-репозитории. При изменении конфигурации приложения в git-репозитории Argo CD автоматически обновляет конфигурацию в Kubernetes кластере, при необходимости создавая или обновляя объекты Kubernetes.

Argo CD также позволяет автоматически обновлять приложения на основе определенных условий, таких как изменения в git-репозитории, новые версии контейнеров или изменения в конфигурации Kubernetes.

В целом, Argo CD позволяет упростить и ускорить процесс развертывания и управления приложениями в Kubernetes кластерах, обеспечивая высокую степень автоматизации и управляемости.

В данном проекте Argo CD используется для автоматизации процесса деплоя посредством ApplicationSet с настройкой git генератора, нацеленного на контроль за изменениями в helm-чартах приложения.

После развертывания кластера добавление проекта позволит развернуть все приложения в автоматическом режиме единовременно.
Также добалены общие настройки для настройки инстансов ингресса приложения и мониторинга, которые можно расширять по мере усложнения проекта.

#### Установка сервера argocd и конфигурация

Для установки сервера argocd в кластере использовался Ansible, а для его настройки была добавлена необходимая конфигурация, такая как настройки для работы с инструментами деплоя, включая Helm и Kustomize.

Были созданы политики, чтобы отключить автоматическую синхронизацию приложения и деплоить приложения с кастомными параметрами.

Был создан проект для автодеплоя приложения - argocd, который позволяет получить корневое приложение с иерархической структурой контроля приложений через CR Argocd ApplicationSet.
